% \documentclass[10pt,a4paper,openright]{memoir}
\documentclass{memoir}

% \usepackage[accsupp]{axessibility}  % 349      Undefined control sequence.
% 
% % \PassOptionsToPackage{monochrome}{xcolor}
% % \usepackage[monochrome]{color}
% \usepackage[T1]{fontenc} 
% \usepackage{textcomp} 	
% \usepackage[utf8]{inputenc}
% \usepackage[italian]{babel} 
% \usepackage{icomma} % per la virgola come separatore decimale in modo math
% \usepackage{quoting}        % per i testi citati
% \quotingsetup{font=small}
% %========================
% % Font
% %========================
% \renewcommand{\rmdefault}{ppl}
% \usepackage{mathpazo}
% %========================
% % Tipografia
% %========================
% \usepackage[bindingoffset=6mm]{geometry}
% \usepackage{multicol}
% \usepackage{multirow}
% \usepackage{indentfirst}
% \usepackage{emptypage}
% \usepackage{nonumonpart}
% % \usepackage[inline]{enumitem}  % Command \enumerate* already defined.
% % TODO: eliminare la definizione di \enumerate* per poter usare le
% % inline liste
% \usepackage{enumitem} % usare questo anche per le liste compatte 
% %                           \begin{enumerate} [nosep] o [noitemsep]
% % \usepackage{paralist} % va in conflitto con il pacchetto precedente
% \usepackage{tabto}
% \usepackage{microtype}
% %========================
% % Tabelle aggiunto da claudio
% %========================
% \usepackage{threeparttable}
% %========================
% % Matematica I
% %========================
% \usepackage[scaled=.95]{helvet}
% % % \usepackage{eulervm} % eulervm va in conflitto con fourier per: 
% % % \overrightarrow{} 
% % % dov'è che ho usato questo pacchetto? per fare che cosa?
% % \usepackage{fourier}  % in goniometria è definito \wideparen
% % % % % buono \widearc, ma è incompatibile con \overrightarrow
% % % % Ho estratto da fourier.sty le seguenti 4 righe e sembra funzionare!
% % % \DeclareFontEncoding{FMX}{}{}
% % % \DeclareFontSubstitution{FMX}{futm}{m}{n}
% % % \DeclareSymbolFont{largesymbols}{FMX}{futm}{m}{n}
% \DeclareMathAccent{\widearc}{\mathord}{largesymbols}{216}% per \widearc 
% \usepackage[e]{esvect} % per i vettori
% \usepackage{ushort} % per lesottolineature semplici o doppie
% \usepackage{amsmath}
% \usepackage{amssymb}
% \usepackage{amsthm}
% \usepackage{cancel}
% \usepackage[]{units}
% \usepackage[np,noaddmissingzero,autolanguage]{numprint}
% \usepackage{mathtools}
% %\usepackage{eurosym}  % per il simbolo €
% 
% \usepackage{fourier}  % in goniometria è definito \wideparen
% 
% %========================
% % Grafica
% %========================
% % \usepackage[pdftex]{graphicx}
% \usepackage{tcolorbox}      % Per fare delle prove sui theorem
% \tcbuselibrary{theorems}    % Per fare delle prove sui theorem
% % \usepackage{cleveref}       % Per fare delle prove sui theorem
% \usepackage{rotating}
% \usepackage{shadow}
% \usepackage{fancybox} 
% % \usepackage{empheq} inutile: sostituito da \boxed
% \usepackage{framed}
% \usepackage{wrapfig}
% %========================
% % pgf & TikZ
% %========================
% \usepackage{tikz}
% \usepackage{pgfplots}
% \usepgfplotslibrary{patchplots}
% \pgfplotsset{compat=1.8}
% % \usepackage{tkz-euclide}            % dà errore con make4ht
% % \usepackage{tkz-fct}                % dà errore con make4ht
% \usepackage{circuitikz}
% %\usetikzlibrary{circuits}            % dà errore con make4ht
% \usepackage{tikz-qtree} % aggiunto da daniele
% % \usetkzobj{all}
% % \usepackage{qtree} % per funzionitopologia
% 
% %========================
% % Librerie TikZ
% %========================
% \usetikzlibrary{arrows,%
%                 arrows.meta,
%                 through,
% 		automata,%
% 		backgrounds,%
% 		calc,%
% 		decorations.markings,%
% 		decorations.shapes,%
% 		decorations.text,% 
% 		decorations.pathreplacing,%
% 		fit,%
% 		matrix,%
% 		mindmap,%
% 		patterns,%
% 		positioning,%
% 		intersections,%aggiunto da claudio
% 		shapes,%
% 		shapes.geometric,
% % 		spline % linea curva per una lista di punti (differenziazione_grafici)
% }
% 
\newcommand{\tonda}[1]{\left(#1 \right)}

\begin{document}
Testo prima dell'espressione.

\[x^2 - 12x +35 = \tonda{x-5} \tonda{x-7}\]
% \[x^2 - 12x +35 = \left(x-5\right) \left(x-7\right)\]

Testo dopo l'espressione.
\end{document}


